% CdP 173 trasposto in Mi-
\beginsong{Noi ti lodiamo, Dio\\ Te Deum}[
% by={T: Liturgia; M: },
]

\transpose{-3}
\beginverse
\[G-]Noi ti lo\<dia>mo, \[F]Di\[G-]o, *
\[G-]ti procla\[F]{\<mia>}mo Si\[G-]gno\[F]re.
\endverse
\beginverse
^O e\<ter>no ^Pa^dre, *
^tutta la ter^{\<ra>} ti a^do^ra.
\endverse
\beginverse
^A te can\<ta>no ^{gl\emph{i}} ange^li *
^e tutte le po^{\<ten>}ze dei ^cie^li:
\endverse
\beginverse
^Santo, \<San>to, ^San^to *
^il Signore Dio ^{\<del>}l'uni^ver^so.
\endverse
\beginverse
^I cieli \<e> la ^ter^ra *
^sono pieni ^{\<del>}la tua ^glo^ria
\endverse
\beginverse
^Ti acclama il coro \<de>gli a^posto^li *
^e la candida ^{\<schie>}ra dei ^marti^ri;
\endverse
\beginverse
^le voci dei profeti si uniscono nel\<la> tua ^lo^de; *
^la santa Chiesa procla^{\<ma>} la tua ^glo^ria,
\endverse
\beginverse
^adora il tuo u\<ni>co ^Fi^glio *
^e lo Spirito ^{\<San>}to Pa^racli^to.
\endverse
\beginverse
^O Cristo, re \<del>la ^glo^ria, *
^eterno ^{\<Fi>}glio del ^Pa^dre,
\endverse
\beginverse
^tu nascesti dalla Ver\<gi>ne ^Ma^dre *
^per la sal^{\<vez>}za del^l'uo^mo.
\endverse
\beginverse
^Vincitore \<del>la ^mor^te, *
^hai aperto ai credenti il ^{\<re>}gno dei ^cie^li.
\endverse
\beginverse
^Tu siedi alla destra di Dio, nella glo\<ria> del ^Pa^dre. *
^Verrai a giudicare il mondo alla ^{\<fi>}ne dei ^tem^pi.
\endverse
\beginverse
^Soccorri i tuoi fi\<gli>, Si^gno^re, *
^che hai redento con il tuo ^{\<san>}gue pre^zio^so.
\endverse
\beginverse
^Accoglici nel\<la> tua ^glo^ria *
^nell'assem^{\<ble>}a dei ^san^ti.
\endverse
\beginverse
^Salva il tuo popo\<lo>, Si^gno^re, *
^guida e pro^{\<teg>}gi i tuoi ^fi^gli.
\endverse
\beginverse
^Ogni giorno ti be\<ne>di^cia^mo, *
^lodiamo il tuo ^{\<no>}me per ^sem^pre.
\endverse
\beginverse
^Degnati og\<gi>, Si^gno^re, *
^di custodirci ^{\<sen>}za pec^ca^to.
\endverse
\beginverse
^Sia sempre con noi la tua mi\<se>ri^cor^dia: *
^in te ab^{\<bia>}mo spe^ra^to.
\endverse
\beginverse
^Pietà di \<noi>, Si^gno^re, *
\[F]{\<pie>}tà di \[G-]no\[F]i.
\endverse
\beginverse
^Tu sei la no\<stra> spe^ran^za, *
^non saremo confu^{\<si>} in e^ter^no.
\endverse
\endsong
